<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>数据库 - 标签 - 追求卓越，幸福就会不期而遇</title>
        <link>https://moge.fun/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93/</link>
        <description>数据库 - 标签 - 追求卓越，幸福就会不期而遇</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moge.fun/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>MySQL总结</title>
    <link>https://moge.fun/mysql/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://moge.fun/mysql/</guid>
    <description><![CDATA[MySQL结构" MySQL结构 
简述一条SQL的执行流程  客户端请求 连接器（验证用户身份，给予权限） 查询缓存（存在缓存则直接返回，不存在则执行后续操作） 分析器（对SQL进行词法分析和语法分析操作） 优化器（主要对执行的sql优化选择最优的执行方案方法） 执行器（执行时会先看用户是否有执行权限，有才去使用这个引擎提供的接口） 去引擎层获取数据返回（如果开启查询缓存则会缓存查询结果）  一条SQL的执行流程" 一条SQL的执行流程 
存储引擎  存储引擎是MySQL的组件，用于处理不同表类型的SQL操作。不同的存储引擎提供不同的存储机制、索引技巧、锁定水平等功能，使用不同的存储引擎，还可以获得特定的功能，MySQL服务器使用可插拔的存储引擎体系结构，可以从运行中的 MySQL 服务器加载或卸载存储引擎 。
 InnoDB  InnoDB 现在是 MySQL 默认的存储引擎，支持事务、行级锁定和外键，只有在需要它不支持的特性时，才考虑使用其它存储引擎。
 实现了四个标准的隔离级别，默认级别是可重复读(REPEATABLE READ)。在可重复读隔离级别下，通过多版本并发控制(MVCC)+ 间隙锁(Next-Key Locking)防止幻影读。
主索引是聚簇索引，在索引中保存了数据，从而避免直接读取磁盘，因此对查询性能有很大的提升。
内部做了很多优化，包括从磁盘读取数据时采用的可预测性读、能够加快读操作并且自动创建的自适应哈希索引、能够加速插入操作的插入缓冲区等。
支持真正的在线热备份。其它存储引擎不支持在线热备份，要获取一致性视图需要停止对所有表的写入，而在读写混合场景中，停止写入可能也意味着停止读取。
MyISAM 设计简单，数据以紧密格式存储。对于只读数据，或者表比较小、可以容忍修复操作，则依然可以使用它。
不支持事务。 不支持行级锁，只能对整张表加锁，读取时会对需要读到的所有表加共享锁，写入时则对表加排它锁。但在表有读取操作的同时，也可以往表中插入新的记录，这被称为并发插入(CONCURRENT INSERT)。
比较    对比项 MyISAM InnoDB     主外键 不支持 支持   事务 不支持 支持   行表锁 表锁，即使操作一条记录也会锁住整个表，不适合高并发的操作 行锁,操作时只锁某一行，不对其它行有影响，适合高并发的操作   缓存 只缓存索引，不缓存真实数据 不仅缓存索引还要缓存真实数据，对内存要求较高，而且内存大小对性能有决定性的影响   表空间 小 小   关注点 性能 事务    索引  索引其实是一种数据结构，能够帮助我们快速的检索数据库中的数据，索引是在存储引擎层实现的，而不是在服务器层实现的。可以简单的理解为“排好序的快速查找数据结构”，数据本身之外，数据库还维护者一个满足特定查找算法的数据结构，这些数据结构以某种方式引用（指向）数据，这样就可以在这些数据结构上实现高级查找算法。这种数据结构，就是索引。下图是一种可能的索引方式示例。]]></description>
</item><item>
    <title>关系型数据库概览</title>
    <link>https://moge.fun/relationaldatabase/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://moge.fun/relationaldatabase/</guid>
    <description><![CDATA[数据库总览" 数据库总览 
SQL数据库原理" SQL数据库原理 
数据库组件 SQL数据库概览" SQL数据库概览 
核心组件  进程管理器（process manager）：很多数据库具备一个需要妥善管理的进程/线程池。再者，为了实现纳秒级操作，一些现代数据库使用自己的线程而不是操作系统线程。 网络管理器（network manager）：网路I/O是个大问题，尤其是对于分布式数据库。所以一些数据库具备自己的网络管理器。 文件系统管理器（File system manager）：磁盘I/O是数据库的首要瓶颈。具备一个文件系统管理器来完美地处理OS文件系统甚至取代OS文件系统，是非常重要的。 内存管理器（memory manager）：为了避免磁盘I/O带来的性能损失，需要大量的内存。但是如果你要处理大容量内存你需要高效的内存管理器，尤其是你有很多查询同时使用内存的时候。 安全管理器（Security Manager）：用于对用户的验证和授权。 客户端管理器（Client manager）：用于管理客户端连接。  工具  备份管理器（Backup manager）：用于保存和恢复数据。 恢复管理器（Recovery manager）：用于崩溃后重启数据库到一个一致状态。 监控管理器（Monitor manager）：用于记录数据库活动信息和提供监控数据库的工具。 管理员管理器（Administration manager）：用于保存元数据（比如表的名称和结构），提供管理数据库、模式、表空间的工具。  查询管理器  查询解析器（Query parser）：用于检查查询是否合法 查询重写器（Query rewriter）：用于预优化查询 查询优化器（Query optimizer）：用于优化查询 查询执行器（Query executor）：用于编译和执行查询  数据管理器：  事务管理器（Transaction manager）：用于处理事务 缓存管理器（Cache manager）：数据被使用之前置于内存，或者数据写入磁盘之前置于内存 数据访问管理器（Data access manager）：访问磁盘中的数据  数据查询的流程 本章集中探讨数据库如何通过如下进程管理SQL查询的：
 客户端管理器 查询管理器 数据管理器（含恢复管理器） 客户端管理器  客户端管理器  客户端管理器是处理客户端通信的。客户端可以是一个（网站）服务器或者一个最终用户或最终应用。客户端管理器通过一系列知名的API（JDBC, ODBC, OLE-DB …）提供不同的方式来访问数据库。客户端管理器也提供专有的数据库访问API。]]></description>
</item></channel>
</rss>
