<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>JVM - 标签 - 软件开发学习记录</title>
        <link>https://moge.fun/tags/jvm/</link>
        <description>JVM - 标签 - 软件开发学习记录</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moge.fun/tags/jvm/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>JVM详解</title>
    <link>https://moge.fun/jvm/</link>
    <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>默哥</author>
    <guid>https://moge.fun/jvm/</guid>
    <description><![CDATA[JVM概览" JVM概览 
Class文件的结构属性 类的结构" 类的结构 
Java类加载机制 类的生命周期 类的生命周期" 类的生命周期 
类加载器  启动类加载器: Bootstrap ClassLoader，负责加载存放在JDK\jre\lib(JDK代表JDK的安装目录，下同)下，或被-Xbootclasspath参数指定的路径中的，并且能被虚拟机识别的类库(如rt.jar，所有的java.*开头的类均被Bootstrap ClassLoader加载)。启动类加载器是无法被Java程序直接引用的。 扩展类加载器: Extension ClassLoader，该加载器由sun.misc.Launcher$ExtClassLoader实现，它负责加载JDK\jre\lib\ext目录中，或者由java.ext.dirs系统变量指定的路径中的所有类库(如javax.*开头的类)，开发者可以直接使用扩展类加载器。 应用程序类加载器: Application ClassLoader，该类加载器由sun.misc.Launcher$AppClassLoader来实现，它负责加载用户类路径(ClassPath)所指定的类，开发者可以直接使用该类加载器，如果应用程序中没有自定义过自己的类加载器，一般情况下这个就是程序中默认的类加载器。  JVM类加载机制  全盘负责，当一个类加载器负责加载某个Class时，该Class所依赖的和引用的其他Class也将由该类加载器负责载入，除非显示使用另外一个类加载器来载入 父类委托，先让父类加载器试图加载该类，只有在父类加载器无法加载该类时才尝试从自己的类路径中加载该类 缓存机制，缓存机制将会保证所有加载过的Class都会被缓存，当程序中需要使用某个Class时，类加载器先从缓存区寻找该Class，只有缓存区不存在，系统才会读取该类对应的二进制数据，并将其转换成Class对象，存入缓存区。这就是为什么修改了Class后，必须重启JVM，程序的修改才会生效 双亲委派机制, 如果一个类加载器收到了类加载的请求，它首先不会自己去尝试加载这个类，而是把请求委托给父加载器去完成，依次向上，因此，所有的类加载请求最终都应该被传递到顶层的启动类加载器中，只有当父加载器在它的搜索范围中没有找到所需的类时，即无法完成该加载，子加载器才会尝试自己去加载该类。  JVM 内存结构 JVM内存结构" JVM内存结构 
 栈是运行时的单位，而堆是存储的单位。（栈解决程序的运行问题，即程序如何执行，或者说如何处理数据。堆解决的是数据存储的问题，即数据怎么放、放在哪。） Java虚拟机栈用于管理Java方法的调用，而本地方法栈用于管理本地方法的调用。  程序计数器  它是一块很小的内存空间，几乎可以忽略不计。也是运行速度最快的存储区域 在 JVM 规范中，每个线程都有它自己的程序计数器，是线程私有的，生命周期与线程的生命周期一致 任何时间一个线程都只有一个方法在执行，也就是所谓的当前方法。如果当前线程正在执行的是 Java 方法，程序计数器记录的是 JVM 字节码指令地址，如果是执行 native 方法，则是未指定值（undefined） 它是程序控制流的指示器，分支、循环、跳转、异常处理、线程恢复等基础功能都需要依赖这个计数器来完成 字节码解释器工作时就是通过改变这个计数器的值来选取下一条需要执行的字节码指令 它是唯一一个在 JVM 规范中没有规定任何 OutOfMemoryError 情况的区域  虚拟机栈  是线程私有的，生命周期和线程一致。 主管 Java 程序的运行，它保存方法的局部变量、部分结果，并参与方法的调用和返回。 栈是一种快速有效的分配存储方式，访问速度仅次于程序计数器。 JVM 直接对虚拟机栈的操作只有两个：每个方法执行，伴随着入栈（进栈/压栈），方法执行结束出栈。 栈不存在垃圾回收问题。  本地方法栈  Java 虚拟机栈用于管理 Java 方法的调用，而本地方法栈用于管理本地方法的调用 本地方法栈也是线程私有的 允许线程固定或者可动态扩展的内存大小  如果线程请求分配的栈容量超过本地方法栈允许的最大容量，Java 虚拟机将会抛出一个 StackOverflowError 异常 如果本地方法栈可以动态扩展，并且在尝试扩展的时候无法申请到足够的内存，或者在创建新的线程时没有足够的内存去创建对应的本地方法栈，那么 Java虚拟机将会抛出一个OutofMemoryError异常   本地方法是使用 C 语言实现的 它的具体做法是 Native Method Stack 中登记 native 方法，在 Execution Engine 执行时加载本地方法库当某个线程调用一个本地方法时，它就进入了一个全新的并且不再受虚拟机限制的世界。它和虚拟机拥有同样的权限。 本地方法可以通过本地方法接口来访问虚拟机内部的运行时数据区，它甚至可以直接使用本地处理器中的寄存器，直接从本地内存的堆中分配任意数量的内存 并不是所有 JVM 都支持本地方法。因为 Java 虚拟机规范并没有明确要求本地方法栈的使用语言、具体实现方式、数据结构等。 如果 JVM 产品不打算支持 native 方法，也可以无需实现本地方法栈 在 Hotspot JVM 中，直接将本地方法栈和虚拟机栈合二为一  堆内存 为了进行高效的垃圾回收，虚拟机把堆内存逻辑上划分成三块区域（分代的唯一理由就是优化 GC 性能）：]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
