<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>理财 - 分类 - 软件开发学习记录</title>
        <link>https://moge.fun/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/</link>
        <description>理财 - 分类 - 软件开发学习记录</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moge.fun/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>估值</title>
    <link>https://moge.fun/appraisement/</link>
    <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>默哥</author>
    <guid>https://moge.fun/appraisement/</guid>
    <description><![CDATA[第一大块 蓝筹股 是以金融、地产、公用事业，还有建筑为主的蓝筹股，比较典型的特征是，估值很低，盈利质量好，盈利增速比较低。但是他不太愿意去参与蓝筹股投资，因为虽然低估值，但是并不满足盈利出现非线性变化的特征。换句话说就是，盈利无法突变。 这些行业可能十年前，甚至十年后的商业模式和盈利增速都是相对稳定，这种相对比较低的增速，它无法平抑估值上的波动。 巴菲特所说的捡烟蒂，指的就是这类股票，这类票机构看不上，但是对散户来说，拿着搏个稳定增长，还是很舒服的。 第二大块 低估值成长 我们挑的基金，挑的都是低估值成长风格的基金。他认为，中国制造业太大了，很多细分行业是没人注意的到的，只有靠基金经理自己去挖，去走访调研，寻找小领域里别人没注意到，但是业绩即将爆发的票，先买入这种票，等市场开始关注到的时候，就会出现一个估值和业绩的双抬升，戴维斯双击。
第三大块 顺周期行业 顺周期行业投资者参与热情并不高，因为在大家看来，顺周期是一个短久期的资产，没有量的逻辑，只有价格的逻辑，而价格的波动又过于频繁，所以个人投资者很难去判断行业盈利中枢到底在哪，容易造成永久性亏损（套几年）。讲白了就是，你摸不准这个行业在高景气度的时候，到底能赚多少钱，因为它可能十年才来一个牛市，十年前那个价格早就不具有参考性了，就像现在的煤炭、钢铁、有色、化工，你能准确说出它的历史高位在哪吗？没有一个人能够打包票。这就是顺周期的难点，他认为当前顺周期的分歧很大。]]></description>
</item>
<item>
    <title>投资纲领</title>
    <link>https://moge.fun/investment/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>默哥</author>
    <guid>https://moge.fun/investment/</guid>
    <description><![CDATA[总体策略  低估加倍 高估不买 高估卖出 好资产 + 好价格 + 长期持有  资产配置 购买标的 宽基指数（沪深300和中证500）  我们可以把沪深300和中证500这样的宽基指数作为「核心」资产，比如占整体仓位的 60% 以上，保证我们能够跟上中国经济的增长，投资到未来头部的公司。 40% 基于估值和增强型指数基金进一步提高仓位。  「卫星」资产  我们可以根据自己的判断或者市场的估值，加入一部分「卫星」资产。 主动基金（优秀基金精力管理的基金）中概互联基金 科创板（还需观看） 。 30% 分散投资给几个优秀的主动型基金经理。  债券  30% 的债券仓位，用债券基金以及有知有行未来推荐的其它「固收+」产品来进一步提高收益。  计算得出年化收益率：40% * 13% + 30% * 11% + 30% * 4% + 1% = 10.7%。
具体操作 每年一次大额买入  参考有知有行的「股市温度计」来确定自己一次性买入的仓位。 假如当年大额资金5万，当时股市温度为40处于中估状态，则先投入50%，计算得出当年大额买入资金为2.5万。  每年一次的再平衡  根据自定的家庭资产比例和当年股债实时状态，进行股债再平衡调整。  每月定投  参考有知有行的「股市温度计」，在中估时投入，低估时加倍，高估时停止买入  高估状态卖出部分锁定收益  A股的波动大，牛市之后往往出现暴跌，而浮亏越大，回本难度越大，甚至难度是呈指数级增长的。  ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
